# Engenharia	de	Software 2019-2020
##Plataforma de	Outsourcing	de	Tarefas - Iteração	2
### Enunciado
#### Respostas	a	questões	em	aberto
1. Não	podem	existir	organizações	(i)	com	o	mesmo	NIF	nem	(ii)	com	o	mesmo	
endereço	de	correio	eletrónico (email).
2. As	palavras-passe de	todos	os	utilizadores	do	sistema	devem:
   1. Ser	 geradas	 pela	 plataforma	 recorrendo	 a	 um	 algoritmo	 externo	 (i.e.	
concebido	por	 terceiros)	e	configurado	apenas	aquando	da	implantação	
do	sistema.
   2. Remetidas	 para	 o	 email	 do	 utilizador,	 que	 deve ser (o	 email) único	 no	
sistema.	
3. Relativamente	a	cada	categoria	de	tarefa,	esclarece-se	que:
   1. Apesar	 de	 ser	 uma	 raridade,	 a	 mesma	 pode	 não	 indicar	 qualquer	
competência	técnica	como	sendo	obrigatória	e/ou	desejável.
   2. Ao	 especificar-se	 uma	 competência	 técnica	 como	 requerida	 (de	 forma	
obrigatória	 ou	 desejável)	 deve	 ser	 indicado	 o	 grau	 de	 proficiência	
mínimo	 exigido	 (e.g.	 baixo,	 médio,	 alto). Salienta-se	 que	 os	 graus	 de	
proficiência	variam	em	função	da	competência	técnica	em	causa.	
4. Aquando	da	especificação	de	uma	competência	técnica,	é	também	necessário	
definir	 quais	 os	graus	 de	 proficiência	 aplicáveis	 à	mesma.	Salienta-se	 que	 a	
quantidade	 de	 graus	 de	 proficiência	 e	 sua	 designação (e valor) variam	 de	
uma	competência	técnica	para	outra. O valor associado	a	cada	grau (e.g.	1	ou	
2	ou	3,	etc..) é	único	por	competência	técnica	e	quanto	maior este	for, maior	é	
o	nível	de	exigência associado.
5. A	estimativa	de	duração	de	uma	tarefa	é	indicada	em	dias.
6. A	informação	monetária	 (e.g.	 custo	 estimado	 de	 uma	 tarefa)	 é	indicada	 em	
POTs	(moeda	virtual	interna	à	plataforma).
#### Novos	Requisitos
Cabe	 aos	 administrativos	 Registo	 na	 plataforma	 a	 informação	 relativa	 aos	
freelancers.<br>	Para	além	do	seu	nome,	NIF,	endereço	postal,	contacto	 telefónico	e	
email	 é	 necessário	 indicar:
*	 as	 habilitações	 académicas	 (grau,	 designação	 do	
curso,	instituição	que	concedeu	o	grau e	média	de	curso)	do	 freelancer	e	
*	os	
reconhecimentos	 de	 competências	 técnicas	 recebidos/atribuídos	 aquando	 do	
processo	de	 verificação	e	 validação	de	candidatos	a	 freelancers	conduzido	pelo	
departamento	de	recursos	humanos	da	T4J e/ou	por	outras	entidades	parceiras.	
Cada	 reconhecimento	 ocorre	 numa	 determinada	 data,	 é	 referente	 a	 uma	
competência	 técnica	e	reconhece	que	o	 freelancer	possui	um	determinado	grau	
de	 proficiência	 nessa	 competência.<br><br> Após	 o	 registo	 de	 um	 freelancer,	 este	 deve	
poder	aceder	à	plataforma.<br><br><br><br>
Os	 colaboradores	 das	 organizações	 podem	 publicar	 as	 tarefas	 por	 si	
anteriormente	 criadas.	<br> 
Da	 publicação	 de	 uma	 tarefa	 resulta	 um	 anúncio	 onde	
consta:

*	 o	 período	 de	 publicitação	 da	 tarefa	 na	 plataforma;	 
*	 o	 período	 de	
apresentação	 de	 candidaturas	 pelos	 freelancers;	 
*	 o	 período	 de	 seriação e	
decisão	de	atribuição	da	tarefa	a	um	freelancer	pela	organização;	
*	Pelo	tipo	
de	regimento aplicável.<br><br>	
Este	último	estipula	as	regras	gerais	pelas	quais	se	regem	
os	processos	de	candidatura,	de	seriação e	de	atribuição	de	tarefa	no	âmbito	de	
um	anúncio.	De	momento	devem	ser	suportados	os	seguintes	tipos:

* Seriação subjetiva	 com	 atribuição	 opcional:	 estipula	 que	 o	 processo	 de	
seriação dos	 candidatos	 assenta	 em	 critérios	 subjetivos	 definidos	 pela	
organização	 e	 que	 esta,	 no	 final,	 não	 está	 obrigada	 a	 atribuir	 a	 tarefa	 a	
nenhum	dos	candidatos;
* Seriação subjetiva	 com	 atribuição	 obrigatória:	 semelhante	 ao	 anterior,
mas	 no	 qual	 a	 organização	 tem	 obrigatoriamente	 de	 atribuir	 a	 tarefa	 a	 um	
dos	candidatos	(desde	que exista	pelo	menos	um);
* Seriação e	 atribuição	 automática	 com	 base no	 segundo	 preço mais	
baixo:	como	o	próprio	nome	indica	garante	aos	candidatos	que	o	processo	de	
seriação e	 atribuição	 assenta	 exclusivamente	 no	 preço	 apresentado	 pelos	
candidatos.	<br><br>
Contudo,	 ao	 longo	 do	 tempo,	 prevê-se	 a	 adoção	 de	 mais	 e	 variados	 tipos	 de	
regimento.	 
Como	 tal,	 pretende-se	 que	 a	 adição	 de	 novos	 tipos	 de	 regimento	
esteja	facilitada	e,	se	possível,	possa	até	ser	realizada	por	terceiros.<br><br>
Um	 freelancer	 apenas	 pode	 candidatar-se a	 um	 anúncio	 para	 o	 qual	 é	 elegível,	
isto	é, quando	lhe	é	reconhecido	possuir	o	grau	de	proficiência	mínimo	exigido	a	
todas	as	 competências	 técnicas	 obrigatórias	 para	a tarefa	em	 causa.	Ao	efetuar	
uma	 candidatura,	 este	 deve	 obrigatoriamente	 indicar	 o	 valor	 pretendido	 pela	
realização	da	tarefa	bem	com	o	número	de	dias	necessários	à	sua	realização	após	
atribuição	 da	 mesma.	 Opcionalmente,	 pode	 incluir	 um	 texto	 de	 apresentação	
e/ou	motivação.
Findo	o	período	de	apresentação	de	candidaturas	de	um	anúncio,	é	espoletado	o	
processo	de	seriação	dos	candidatos	em	concordância	com	o	 tipo	de	regimento	
aplicável.	 No	 caso	 dos	 processos	 de	 seriação	 não	 automáticos,	 cabe	 ao	
colaborador	 que	 publicou	 a	 tarefa	 realizar	 o	 mesmo.	 Em	 resultado	 deste	
processo	 todas	as	candidaturas	são	classificadas/ordenadas	 (i.e.	desde	o	1º	até	
ao	Nº	lugar).	É	também	importante	conhecer-se	a	data/hora	em	que	o	processo	
decorreu	e	os	participantes	no	mesmo	(outros	colaboradores	da	organização).
<br>Em	termos	visuais,	a	interface	gráfica	da	aplicação deve	assentar	numa	paleta	de	
cores	estruturada	em	duas	cores	(primária	e	secundária)	e	esta	ser	configurável	
aquando	 da	 sua	 implantação. A	 equipa	 de	 desenvolvimento	 deve	 ainda	
especificar	 um	 conjunto	 relevante de	 testes	 de	 cobertura	 e	 mutação	 (e.g.	
unitários,	 funcionais	 e	 de	 integração) que	 assegure	 a	 qualidade	 do	 sistema	
desenvolvido.